---
aid: 9025
zid: 759821
title: "临高女奴贸易和男女平衡的一本正经脑洞"
author: 9号单开道岔
date: 2018-06-26 19:11:08+07:00
lastmod: 2018-07-04 10:03:00+07:00
---

9 号单开道岔 于 2018-6-26 19:11:08 发表了：

可预见未来内，临高是男女不平衡的，500 废大量手下没老婆，各种帖子都讨论了买女奴的必要性。

但按临高推进的法律框架和人权体系，在归化民内部，奴隶制是要被消灭的，男女在法律意义上是平等的。办公厅给 500 废发也是雇佣制女仆，不具有人身依附。

故而，脑洞为：

500 废的国内法具有可选择性的承认外国法律，即夸克穷的奴隶贸易是依照的是国外法，被 500 废承认。

买进的奴隶，在一定缓冲期后，解放为自由民，但背负赎身债务，以 10 年期雇佣合同偿还，偿还期期满前，需遵守合同约定（限制行动自由，强制劳动、强制 xing 服务等等），可通过金钱或优异贡献等奖励提前赎身，并受临高劳动法保护。

有卓越贡献的男性归化民，比如劳模、军官、士兵、伤残退伍军人等，由退伍军人部福利部工业部等，派遣女合同工（前女奴）照顾护理，护理期 10 年，受派遣可不止一人。

超期之后，即解除护理聘用合同。双方转为婚姻关系或分离，各安自便。

护理期满后，若女合同工不愿转为婚姻关系，临高政府视男性归化民的贡献及岗位重要程度（此为台面下因素），决定是否重新派遣护理工。

护理期间，男性归化民可申请更换护理工，但若非护理工责任，男性归化民需交纳更换费。

---

朝发夕至新动卧 于 2018-6-26 19:20:16 发表了：

为啥不去大明和野猪皮以及日本去买？

---

duyiqun0203 于 2018-6-26 19:23:11 发表了：

印度女人日本女人朝鲜女人需要元老院拯救

---

9 号单开道岔 于 2018-6-26 19:28:49 发表了：

_本帖最后由 9 号单开道岔 于 2018-6-26 19:38 编辑_

> 朝发夕至新动卧 发表于 2018-6-26 19:20
>
> 为啥不去大明和野猪皮以及日本去买？
> 不论是在哪买，都涉及到法律冲突的问题，髡贼们推进的法律目标是没有人口买卖和奴隶制。

髡贼自己搜罗来的难民，如果一部分转成归化民一部分变成强制服务的奴隶，这是很不公平的

拿来当老婆发的奴隶，不宜自己出手，一是脏手，二是容易引发内部纷争。

买人时，按大明或野猪皮法律执行，死契。进入临高后，转为髡法，变为长时间雇佣契约。

---

繁华烬燃 于 2018-6-26 19:37:33 发表了：

不仅对象问题，元老院对军队承诺的还有房子问题，这些马上要到期了，可是还有巨大的缺口呢~ 单元老一并解决了吧~

---

9 号单开道岔 于 2018-6-26 19:40:28 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-6-26 19:37
>
> 不仅对象问题，元老院对军队承诺的还有房子问题，这些马上要到期了，可是还有巨大的缺口呢~ 单元 ...

房子只要花钱，或者说是花工时，比发老婆简单多了。

发老婆要涉及到法律、伦理和道德观价值观的

---

繁华烬燃 于 2018-6-26 20:30:54 发表了：

> 9 号单开道岔 发表于 2018-6-26 19:40
>
> 房子只要花钱，或者说是花工时，比发老婆简单多了。
>
> 发老婆要涉及到法律、伦理和道德观价值观的
>
> ...

是啊，

同时还有家属安置问题，许多人是婚配给军人和高级归化民的（有知识、有技术，政治觉悟高的），所以其配偶也不能干太差的工作，最起码也得是元老院的企业产业，当然也不能没有工作，不干活当闲人是元老院不能容忍的；

对于外派的归化民，特别是常驻非短期出差的归化民，家属随行以及工作地安置，安保，蒸包等事项都有待制度建设。

原奴隶（或长期合同工）的家属问题，元老院是否帮忙联系？是否能收纳奴隶家属？是否准许家人赎买？合同期满是否准许回家探亲？

其子女身份界定问题，直接是澳宋子民吧，不会继续长期合同吧？

---

奇怪的抓手 于 2018-6-26 21:08:51 发表了：

元老院没有奴隶，只有无限期劳动合同。至于女奴也是。

既然是合同，那就好说了。

女奴配偶为归化民的，在子女 10 岁时可转为自由雇佣合同。

当然，在作为配偶期间，鼓励女奴外出兼职工作

你看，改合同总比改身份容易的多。

再说，澳宋子民怎么能有和奴隶母亲呢？简直是对元老院的侮辱嘛

---

周围 于 2018-6-26 21:10:43 发表了：

长期以来，周围元老一直被东南亚生产建设团的男女比例发愁，最初刚到的时候，这个男女比例更是高达 2：1，换句话说整个东南亚生产建设团有多达 130 万光棍，这在原时空几乎是无法想象的。周围元老深知这种男女比例所带来的不稳定性，长期来看要彻底解决这一问题就是要控制杀女婴的行为。建设团规定凡是家庭生育超过个 3 个女儿的，生育补贴上浮 10%，家庭全是女儿的可以不用服徭役，毕竟农闲时建设任务还是很重的。其次，凡是敢溺死儿童尤其是女婴的，家主阉割。在那个时空，溺婴是非常正常的事情，在湖广地区更是“俗只举二男一女，过则杀之”，换句话说过了这个指标无论男女都得杀掉。这种人为控制家庭人口的行为在那个时空的东亚非常常见，不只是大明，日本、越南、朝鲜都有，主要原因就是土地的缺乏。但是在东南亚生产建设团，土地并不是稀缺资源，核心就是要防止这帮人杀所谓赔钱货了，对策自然就是一拉一打，拉就是给奖励，打就是下狠手处罚。其实在裹了七八家小脚，阉了三四个顶风作案的家伙以后，整个建设团上下就都老实了。在 1665 年的人口统计中，东南亚生产建设团控制区域的人口比例是 110，是元老院治下男女比例最正常的区域没有之一。

不过回到现在，但是短期内解决只能靠娶本地女子。因此建设团在成立之初就确定了子宫换自由以及鼓励生育的基本方针，即东南亚生产建设团的女奴只要愿意嫁给建设团单身男子并为其生育 2 个子女以后就可以恢复自由身；如果能认识 1000 个汉字或者生育 6 个子女，就可以获得职工身份享受职工待遇；所有建设团妇女生育超过 2 个子女的，之后子女的抚养将享受建设团补贴；生育超过 6 个子女的家庭，获得繁荣之家称号，同等条件参军招干优先，母亲有亲属在东南亚生产建设团为奴的可以赎出两人为自由身；生育超过 10 个子女的家庭，获得功勋家庭称号，将获得一套新的标准住房，安置子女，母亲有亲属在东南亚生产建设团为奴的可以选择赎出四人为自由身。在东南亚生产建设团高标准的生活质量以及子宫换自由政策的刺激下，沦为奴隶的吉蔑女子以及大城王朝的女子纷纷嫁入东南亚生产建设团，并为了职工待遇疯了一样生孩子或者学汉字。

但这都是后面的故事了，在 1642 年，建设团单身汉人数依旧高达 60 来万人，因此这才有了 50 万女子的条件。50 万可不是一个小数目，东吁王朝拢共才 350 万人口，即使考虑到那个时空人均寿命较短（1955 年中国女子平均寿命 42 岁，缅甸目前人均寿命 55），其中 14-30 岁女子顶天也就 150 万人，等于是直接剥夺了东吁王朝的生育权。不过比澳宋还狠的是，东吁王朝的那帮官员们，他们打着向澳洲人进贡女子的旗号，四处吃喝卡要，抢掠人口，导致了更加严重的损失，并带来了流行于缅人的纹面习俗。

---

周围 于 2018-6-26 21:24:52 发表了：

快来看我同人，阶梯计划

---

bart 于 2018-6-26 21:36:31 发表了：

等下，生活秘书不是算登记在办公厅的归化民吗？

---

bart 于 2018-6-26 21:37:09 发表了：

哦，抱歉，看错了

---

bart 于 2018-6-26 21:37:49 发表了：

帝国早期不是可以有殖民地吗？殖民地奴隶贸易不受阻碍不就行了

---

朱新城 于 2018-6-26 23:27:48 发表了：

单元老，今后咱们殖民的动力之一会不会是为手下的中华民系的规划民和土著找老婆呢？

---

cc5233 于 2018-6-27 09:08:55 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-6-26 23:27
>
> 单元老，今后咱们殖民的动力之一会不会是为手下的中华民系的规划民和土著找老婆呢？ ...

找啥找，老婆会自动上船来找男人的

你见过美国大兵在国外还需要帮忙找老婆的吗?

---

yebeng 于 2018-6-27 09:35:19 发表了：

真是忽略女人自身的主动性啊，中古社会跟着和尚跑的妇女都可少，归化民物质水平摆在那儿，自有女人跟着跑

---

postman 于 2018-6-27 17:26:39 发表了：

法学会会把这个提议毙一千遍

只有至高无上的帝国搞治外法权的，从来没有至高无上的帝国在自己的领土认其他国家法律的。这是个法律问题，更是帝国的面子问题。

---

Scat 于 2018-6-27 23:57:12 发表了：

打仗的地方女人总是过剩的，中东，欧洲，东非北非打得正爽

---

9 号单开道岔 于 2018-6-28 08:57:26 发表了：

_本帖最后由 9 号单开道岔 于 2018-6-28 08:59 编辑_

> postman 发表于 2018-6-27 17:26
>
> 法学会会把这个提议毙一千遍

奴隶贸易是发生在境外，符合交易发生地的法律。

奴隶进入临高后，奴隶身份就不合法了，需要解除转换为长期雇佣合同

髡贼是有选择性的承认国外法律在国外的合法性

---

没事乱溜达 于 2018-6-28 17:33:56 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-6-28 17:35 编辑_

结婚发绿卡

---

ydw0514 于 2018-6-30 13:02:28 发表了：

_本帖最后由 ydw0514 于 2018-6-30 13:03 编辑_

你多修修铁路就成了，抢女人的事情，哦？？？？？你铁路修到哪里，付波军就开到哪里，国民军追到那里，哪里需要抢女人，那都是自由恋爱。

---

陆李仙 于 2018-6-30 15:46:35 发表了：

把元老的军队培养成自由野蛮的军队

---

9 号单开道岔 于 2018-7-1 09:38:04 发表了：

_本帖最后由 9 号单开道岔 于 2018-7-1 17:44 编辑_

> ydw0514 发表于 2018-6-30 13:02
>
> 你多修修铁路就成了，抢女人的事情，哦？？？？？你铁路修到哪里，付波军就开到哪里，国民军追到那里，哪里 ...

新开发地区有土著，归化民的婚姻好解决

外购主要是解决从 Dday 开始，近十几年老区、稳定区的男女平衡问题。

到了外扩发展到一定程度，社会架构稳定，经济发达了，外购制度就会被放弃，改用经济吸引移民的方式解决

---

bart 于 2018-7-1 09:55:18 发表了：

干脆殖民地和本土分开好了

---

ydw0514 于 2018-7-1 18:07:59 发表了：

> 9 号单开道岔 发表于 2018-7-1 09:38
>
> 新开发地区有土著，归化民的婚姻好解决
>
> 外购主要是解决从 Dday 开始，近十几年老区、稳定区的男女平衡问题。 ...

十几年老区、稳定区的男的不出去抢妹子、抢土地、抢资源（不对开拓国土），留在家里干嘛？

---

高墙 1959 于 2018-7-1 22:11:54 发表了：

因地制宜搞地方政策吧，各地差异太大了搞单一制不太现实

---

9 号单开道岔 于 2018-7-2 17:33:11 发表了：

> ydw0514 发表于 2018-7-1 18:07
>
> 十几年老区、稳定区的男的不出去抢妹子、抢土地、抢资源（不对开拓国土），留在家里干嘛？
>
> ...

稳定区有厂矿企业学校啊，不是人人有机会有行动力去新开拓区，用香烟罐头救济粮骗妹子的

---

繁华烬燃 于 2018-7-2 17:38:21 发表了：

> 9 号单开道岔 发表于 2018-7-2 17:33
>
> 稳定区有厂矿企业学校啊，不是人人有机会有行动力去新开拓区，用香烟罐头救济粮骗妹子的
>
> ...

开拓新地区这个得用强制政策来，而且元老得带头，元二代最好也都丢到这些地方历练历练~

---

ydw0514 于 2018-7-3 00:33:56 发表了：

> 9 号单开道岔 发表于 2018-7-2 17:33
>
> 稳定区有厂矿企业学校啊，不是人人有机会有行动力去新开拓区，用香烟罐头救济粮骗妹子的
>
> ...

你都是稳定区的人生小赢家了，还怕没妹子。

没妹子的都是无人权的 D 男，那只有去殖民地开拓新区，去当殖民地的 A 男了。

---

de9000 于 2018-7-3 17:16:32 发表了：

> 9 号单开道岔 发表于 2018-6-26 19:28
>
> 不论是在哪买，都涉及到法律冲突的问题，髡贼们推进的法律目标是没有人口买卖和奴隶制。
>
> 髡贼自己搜罗来的 ...

髡贼们推进的法律目标是没有人口买卖和奴隶制??

我们有这目标？

---

9 号单开道岔 于 2018-7-3 20:07:13 发表了：

> de9000 发表于 2018-7-3 17:16
>
> 髡贼们推进的法律目标是没有人口买卖和奴隶制??
>
> 我们有这目标？

正文中讨论过两次

第一次是三亚开矿时

第二次是改女仆学校为女子文理学校时，说得很明确，不搞临高八旗，不搞包衣奴隶

---

duyiqun0203 于 2018-7-4 10:03:16 发表了：

日本 朝鲜 印度女奴 大把的引进还便宜

---
